<div class="Box-sc-g0xbh4-0 bJMeLZ js-snippet-clipboard-copy-unpositioned" data-hpc="true"><article class="markdown-body entry-content container-lg" itemprop="text"><p align="center" dir="auto">
  <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://github.com/qdrant/qdrant/raw/master/docs/logo.svg"><img height="100" src="https://github.com/qdrant/qdrant/raw/master/docs/logo.svg" alt="卡德兰特" style="max-width: 100%;"></a>
</p>
<p align="center" dir="auto">
    <b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">下一代人工智能应用的矢量搜索引擎</font></font></b>
</p>
<p align="center" dir="auto">
    <a href="https://github.com/qdrant/qdrant/actions/workflows/rust.yml"><img src="https://camo.githubusercontent.com/7087073a7a1447212aaac6231d244ff101f5f27e52a348bd12ffde61ea27e683/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f6769746875622f616374696f6e732f776f726b666c6f772f7374617475732f716472616e742f716472616e742f727573742e796d6c3f7374796c653d666c61742d737175617265" alt="测试状态" data-canonical-src="https://img.shields.io/github/actions/workflow/status/qdrant/qdrant/rust.yml?style=flat-square" style="max-width: 100%;"></a>
    <a href="https://qdrant.github.io/qdrant/redoc/index.html" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/899d9a5084142b5491b38191ee6a6efe3aa0ec2869f1f204367e2184e3494907/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f446f63732d4f70656e415049253230332e302d737563636573733f7374796c653d666c61742d737175617265" alt="OpenAPI 文档" data-canonical-src="https://img.shields.io/badge/Docs-OpenAPI%203.0-success?style=flat-square" style="max-width: 100%;"></a>
    <a href="https://github.com/qdrant/qdrant/blob/master/LICENSE"><img src="https://camo.githubusercontent.com/0a1b53e3db5f8bd331acfd5137ec776ba8134540cfec0092599f042cb4f8dfdf/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f6769746875622f6c6963656e73652f716472616e742f716472616e743f7374796c653d666c61742d737175617265" alt="Apache 2.0 许可证" data-canonical-src="https://img.shields.io/github/license/qdrant/qdrant?style=flat-square" style="max-width: 100%;"></a>
    <a href="https://qdrant.to/discord" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/6b5f463e4ad67c7b26a405620779d9647765861800c3277383fa52829acc5791/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f646973636f72642f3930373536393937303530303734333230303f6c6f676f3d446973636f7264267374796c653d666c61742d73717561726526636f6c6f723d373238396461" alt="不和谐" data-canonical-src="https://img.shields.io/discord/907569970500743200?logo=Discord&amp;style=flat-square&amp;color=7289da" style="max-width: 100%;"></a>
    <a href="https://qdrant.to/roadmap" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/56509288eae423dd0caeb625c8fd3532ed50bd557036efae94d194a43534fc73/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f526f61646d61702d323032342d6263313433392e7376673f7374796c653d666c61742d737175617265" alt="2024 年路线图" data-canonical-src="https://img.shields.io/badge/Roadmap-2024-bc1439.svg?style=flat-square" style="max-width: 100%;"></a>
    <a href="https://cloud.qdrant.io/" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/915ff1f884f65d2dda106d822fd00dbfc708dfdf30bca071fbf3abf6a9890fb7/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f516472616e742d436c6f75642d3234333836432e7376673f6c6f676f3d636c6f7564267374796c653d666c61742d737175617265" alt="智云" data-canonical-src="https://img.shields.io/badge/Qdrant-Cloud-24386C.svg?logo=cloud&amp;style=flat-square" style="max-width: 100%;"></a>
</p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Qdrant</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（读作：</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">象限</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">）是一个向量相似性搜索引擎和向量数据库。它提供了一个可用于生产的服务，其中包含一个方便的 API，用于存储、搜索和管理带有额外有效负载的点向量。Qdrant 专为扩展过滤支持而量身定制。它可用于各种神经网络或基于语义的匹配、分面搜索和其他应用程序。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Qdrant 用 Rust 🦀 编写，即使在高负载下也能快速可靠。请参阅</font></font><a href="https://qdrant.tech/benchmarks/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">基准测试</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 Qdrant，嵌入或神经网络编码器可以变成成熟的应用程序，用于匹配、搜索、推荐等！</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Qdrant 还可作为完全托管的</font></font><strong><a href="https://cloud.qdrant.io/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Qdrant Cloud⛅</font></font></a></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用，其中包括</font></font><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">免费套餐</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p align="center" dir="auto">
<strong><a href="/qdrant/qdrant/blob/master/QUICK_START.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">快速入门</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">•</font></font><a href="#clients"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">客户端库</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">•</font></font><a href="#demo-projects"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">演示项目</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">•</font></font><a href="#integrations"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">集成</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">•</font></font><a href="#contacts"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">联系</font></font></a>
</strong>
</p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">入门</font></font></h2><a id="user-content-getting-started" class="anchor" aria-label="永久链接：入门" href="#getting-started"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Python</font></font></h3><a id="user-content-python" class="anchor" aria-label="永久链接：Python" href="#python"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>pip install qdrant-client
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
    <clipboard-copy aria-label="Copy" class="ClipboardButton btn btn-invisible js-clipboard-copy m-2 p-0 tooltipped-no-delay d-flex flex-justify-center flex-items-center" data-copy-feedback="Copied!" data-tooltip-direction="w" value="pip install qdrant-client" tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Python 客户端提供了一种方便的方法，可以在本地启动 Qdrant：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-python notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre><span class="pl-k">from</span> <span class="pl-s1">qdrant_client</span> <span class="pl-k">import</span> <span class="pl-v">QdrantClient</span>
<span class="pl-s1">qdrant</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-v">QdrantClient</span>(<span class="pl-s">":memory:"</span>) <span class="pl-c"># Create in-memory Qdrant instance, for testing, CI/CD</span>
<span class="pl-c"># OR</span>
<span class="pl-s1">client</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-v">QdrantClient</span>(<span class="pl-s1">path</span><span class="pl-c1">=</span><span class="pl-s">"path/to/db"</span>)  <span class="pl-c"># Persists changes to disk, fast prototyping</span></pre><div class="zeroclipboard-container">
    <clipboard-copy aria-label="Copy" class="ClipboardButton btn btn-invisible js-clipboard-copy m-2 p-0 tooltipped-no-delay d-flex flex-justify-center flex-items-center" data-copy-feedback="Copied!" data-tooltip-direction="w" value="from qdrant_client import QdrantClient
qdrant = QdrantClient(&quot;:memory:&quot;) # Create in-memory Qdrant instance, for testing, CI/CD
# OR
client = QdrantClient(path=&quot;path/to/db&quot;)  # Persists changes to disk, fast prototyping" tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">客户端服务器</font></font></h3><a id="user-content-client-server" class="anchor" aria-label="永久链接：客户端-服务器" href="#client-server"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">要在本地体验 Qdrant 的全部功能，请使用以下命令运行容器：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>docker run -p 6333:6333 qdrant/qdrant</pre><div class="zeroclipboard-container">
    <clipboard-copy aria-label="Copy" class="ClipboardButton btn btn-invisible js-clipboard-copy m-2 p-0 tooltipped-no-delay d-flex flex-justify-center flex-items-center" data-copy-feedback="Copied!" data-tooltip-direction="w" value="docker run -p 6333:6333 qdrant/qdrant" tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">现在你可以使用任何客户端（包括 Python）连接到它：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-python notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre><span class="pl-s1">qdrant</span> <span class="pl-c1">=</span> <span class="pl-v">QdrantClient</span>(<span class="pl-s">"http://localhost:6333"</span>) <span class="pl-c"># Connect to existing Qdrant instance</span></pre><div class="zeroclipboard-container">
    <clipboard-copy aria-label="Copy" class="ClipboardButton btn btn-invisible js-clipboard-copy m-2 p-0 tooltipped-no-delay d-flex flex-justify-center flex-items-center" data-copy-feedback="Copied!" data-tooltip-direction="w" value="qdrant = QdrantClient(&quot;http://localhost:6333&quot;) # Connect to existing Qdrant instance" tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在将 Qdrant 部署到生产之前，请务必阅读我们的</font></font><a href="https://qdrant.tech/documentation/guides/installation/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安装</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><a href="https://qdrant.tech/documentation/guides/security/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安全</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">指南。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">客户</font></font></h3><a id="user-content-clients" class="anchor" aria-label="永久链接：客户" href="#clients"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Qdrant 提供以下客户端库，帮助您轻松地将其集成到您的应用程序堆栈中：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">官方的：
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/qdrant/go-client"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Go 客户端</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/qdrant/rust-client"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Rust 客户端</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/qdrant/qdrant-js"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">JavaScript/TypeScript 客户端</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/qdrant/qdrant-client"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Python 客户端</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/qdrant/qdrant-dotnet"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">.NET/C# 客户端</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/qdrant/java-client"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Java 客户端</font></font></a></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">社区：
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://hexdocs.pm/qdrant/readme.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">灵丹妙药</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/hkulekci/qdrant-php"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">PHP</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/andreibondarev/qdrant-ruby"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">红宝石</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/metaloom/qdrant-java-client"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Java</font></font></a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我接下来要去哪里？</font></font></h3><a id="user-content-where-do-i-go-from-here" class="anchor" aria-label="永久链接：我接下来该去哪里？" href="#where-do-i-go-from-here"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/blob/master/QUICK_START.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">快速入门指南</font></font></a></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 SentenceBERT 和 Qdrant 进行</font><font style="vertical-align: inherit;">端到端</font></font><a href="https://colab.research.google.com/drive/1Bz8RSVHwnNDaNtDwotfPj0w7AYzsdXZ-?usp=sharing" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Colab Notebook演示</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">详细的</font></font><a href="https://qdrant.tech/documentation/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文档</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">是很好的起点</font></font></li>
<li><a href="https://qdrant.to/qdrant-tutorial" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 Qdrant 创建您的第一个神经网络项目的</font><a href="https://qdrant.to/qdrant-tutorial" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;">分步教程</font></a></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">演示项目  </font></font><a href="https://replit.com/@qdrant" rel="nofollow"><img align="right" src="https://camo.githubusercontent.com/aa3db9ccd4a8e6d0d2e8cdc16e69e9cfe2825af9497102a22b2df10aaaf898cd/68747470733a2f2f7265706c69742e636f6d2f62616467652f6769746875622f716472616e742f716472616e74" alt="在 Repl.it 上运行" data-canonical-src="https://replit.com/badge/github/qdrant/qdrant" style="max-width: 100%;"></a></h2><a id="user-content-demo-projects--" class="anchor" aria-label="永久链接：演示项目  " href="#demo-projects--"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">发现语义文本搜索🔍</font></font></h3><a id="user-content-discover-semantic-text-search-" class="anchor" aria-label="永久链接：发现语义文本搜索🔍" href="#discover-semantic-text-search-"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 Qdrant 释放语义嵌入的强大功能，超越基于关键字的搜索，在短文本中寻找有意义的联系。使用预先训练的神经网络在几分钟内部署神经搜索，体验文本搜索的未来。</font></font><a href="https://qdrant.to/semantic-search-demo" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在线试用！</font></font></a></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">探索类似图片搜索 - 美食发现 🍕</font></font></h3><a id="user-content-explore-similar-image-search---food-discovery-" class="anchor" aria-label="永久链接：探索类似图片搜索 - 美食发现 🍕" href="#explore-similar-image-search---food-discovery-"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">除了文本搜索，还有更多发现功能，尤其是在食物方面。人们通常根据外观而不是描述和配料来选择食物。让 Qdrant 帮助您的用户使用视觉搜索找到下一顿美味的食物，即使他们不知道菜名。</font></font><a href="https://qdrant.to/food-discovery" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">快来看看吧！</font></font></a></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">掌握极限分类 - 电子商务产品分类📺</font></font></h3><a id="user-content-master-extreme-classification---e-commerce-product-categorization-" class="anchor" aria-label="永久链接：掌握极致分类 - 电子商务产品分类 📺" href="#master-extreme-classification---e-commerce-product-categorization-"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">进入极限分类的前沿领域，这是一个新兴的机器学习领域，利用数百万个标签解决多类别和多标签问题。利用相似性学习模型的潜力，看看预先训练的变换器模型和 Qdrant 如何彻底改变电子商务产品分类。</font></font><a href="https://qdrant.to/extreme-classification-demo" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在线试用！</font></font></a></p>
<details>
<summary><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">更多解决方案</font></font></summary>
<table>
    <tbody><tr>
        <td width="30%">
            <a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://camo.githubusercontent.com/adda40f6e429de0286bd009a021de5f9b66256721b1598700b0b7e2faf30da1b/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f746578745f7365617263682e706e67"><img src="https://camo.githubusercontent.com/adda40f6e429de0286bd009a021de5f9b66256721b1598700b0b7e2faf30da1b/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f746578745f7365617263682e706e67" data-canonical-src="https://qdrant.tech/content/images/text_search.png" style="max-width: 100%;"></a>
        </td>
        <td width="30%">
            <a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://camo.githubusercontent.com/79e5ac2bbe112d296487dc67a7ebc7fa51fd4a82dbfdebf44c3ba102d388b762/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f696d6167655f7365617263682e706e67"><img src="https://camo.githubusercontent.com/79e5ac2bbe112d296487dc67a7ebc7fa51fd4a82dbfdebf44c3ba102d388b762/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f696d6167655f7365617263682e706e67" data-canonical-src="https://qdrant.tech/content/images/image_search.png" style="max-width: 100%;"></a>
        </td>
        <td width="30%">
            <a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://camo.githubusercontent.com/a6a1517243b67b337a7c1d76588982598b2b7e23f1adce7ac31c607203427425/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f7265636f6d6d656e646174696f6e732e706e67"><img src="https://camo.githubusercontent.com/a6a1517243b67b337a7c1d76588982598b2b7e23f1adce7ac31c607203427425/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f7265636f6d6d656e646174696f6e732e706e67" data-canonical-src="https://qdrant.tech/content/images/recommendations.png" style="max-width: 100%;"></a>
        </td>
    </tr>
    <tr>
        <td>
            Semantic Text Search
        </td>
        <td>
            Similar Image Search
        </td>
        <td>
            Recommendations
        </td>
    </tr>
</tbody></table>
<table>
    <tbody><tr>
        <td>
            <a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://camo.githubusercontent.com/da3ad40e8148617b213fb614d161fdaf4fad3d71f9dc25312db2f8d6b26bf14a/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f636861745f626f74732e706e67"><img width="300px" src="https://camo.githubusercontent.com/da3ad40e8148617b213fb614d161fdaf4fad3d71f9dc25312db2f8d6b26bf14a/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f636861745f626f74732e706e67" data-canonical-src="https://qdrant.tech/content/images/chat_bots.png" style="max-width: 100%;"></a>
        </td>
        <td>
            <a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://camo.githubusercontent.com/e4414aafdf6e221c0c580c16d208f888f497f1f107f7a552598b297280acc795/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f6d61746368696e675f656e67696e65732e706e67"><img width="300px" src="https://camo.githubusercontent.com/e4414aafdf6e221c0c580c16d208f888f497f1f107f7a552598b297280acc795/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f6d61746368696e675f656e67696e65732e706e67" data-canonical-src="https://qdrant.tech/content/images/matching_engines.png" style="max-width: 100%;"></a>
        </td>
        <td>
            <a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://camo.githubusercontent.com/6d7512914918c5e945790c709fafaf1e35d14b7bb35fb0257c9d405664c2350d/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f616e6f6d616c6965735f646574656374696f6e2e706e67"><img width="300px" src="https://camo.githubusercontent.com/6d7512914918c5e945790c709fafaf1e35d14b7bb35fb0257c9d405664c2350d/68747470733a2f2f716472616e742e746563682f636f6e74656e742f696d616765732f616e6f6d616c6965735f646574656374696f6e2e706e67" data-canonical-src="https://qdrant.tech/content/images/anomalies_detection.png" style="max-width: 100%;"></a>
        </td>
    </tr>
    <tr>
        <td>
            Chat Bots
        </td>
        <td>
            Matching Engines
        </td>
        <td>
            Anomaly Detection
        </td>
    </tr>
</tbody></table>
</details>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">API</font></font></h2><a id="user-content-api" class="anchor" aria-label="固定链接：API" href="#api"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">休息</font></font></h3><a id="user-content-rest" class="anchor" aria-label="固定链接：REST" href="#rest"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在线 OpenAPI 3.0 文档可</font></font><a href="https://qdrant.github.io/qdrant/redoc/index.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在此处</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">获取。OpenAPI 可轻松为几乎任何框架或编程语言生成客户端。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您还可以下载原始 OpenAPI</font></font><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/blob/master/docs/redoc/master/openapi.json"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">定义</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">rpc</font></font></h3><a id="user-content-grpc" class="anchor" aria-label="永久链接：gRPC" href="#grpc"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">为了加快生产层搜索速度，Qdrant 还提供了 gRPC 接口。您可以</font></font><a href="https://qdrant.tech/documentation/quick-start/#grpc" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在此处</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">找到 gRPC 文档。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">特征</font></font></h2><a id="user-content-features" class="anchor" aria-label="固定链接：功能" href="#features"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">过滤和负载</font></font></h3><a id="user-content-filtering-and-payload" class="anchor" aria-label="永久链接：过滤和有效负载" href="#filtering-and-payload"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Qdrant 可以将任何 JSON 有效负载附加到向量，从而允许根据这些有效负载中的值存储和过滤数据。有效负载支持多种数据类型和查询条件，包括关键字匹配、全文过滤、数值范围、地理位置等。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">过滤条件可以以多种方式组合，包括</font></font><code>should</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">、</font></font><code>must</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><code>must_not</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">子句，确保您可以在相似性匹配的基础上实现任何所需的业务逻辑。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">稀疏向量混合搜索</font></font></h3><a id="user-content-hybrid-search-with-sparse-vectors" class="anchor" aria-label="永久链接：稀疏向量混合搜索" href="#hybrid-search-with-sparse-vectors"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">为了解决在搜索特定关键词时向量嵌入的局限性，Qdrant 除了常规的密集向量之外，还引入了对稀疏向量的支持。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">稀疏向量可以视为 BM25 或 TF-IDF 排序的泛化。它们使您能够利用基于 Transformer 的神经网络的功能来有效地衡量单个标记。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">矢量量化和磁盘存储</font></font></h3><a id="user-content-vector-quantization-and-on-disk-storage" class="anchor" aria-label="永久链接：矢量量化和磁盘存储" href="#vector-quantization-and-on-disk-storage"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Qdrant 提供多种选项，使矢量搜索更便宜、更节省资源。内置矢量量化可将 RAM 使用量降低高达 97%，并动态管理搜索速度和精度之间的平衡。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">分布式部署</font></font></h3><a id="user-content-distributed-deployment" class="anchor" aria-label="永久链接：分布式部署" href="#distributed-deployment"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Qdrant 通过两种关键机制提供全面的水平扩展支持：</font></font></p>
<ol dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">通过分片扩展规模，通过复制提高吞吐量</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">零停机滚动更新和集合的无缝动态扩展</font></font></li>
</ol>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">突出特点</font></font></h3><a id="user-content-highlighted-features" class="anchor" aria-label="固定链接：突出特点" href="#highlighted-features"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">查询计划和有效负载索引</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">- 利用存储的有效负载信息来优化查询执行策略。</font></font></li>
<li><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">SIMD 硬件加速</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">- 利用现代 CPU x86-x64 和 Neon 架构来提供更好的性能。</font></font></li>
<li><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">异步 I/O</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> -</font></font><code>io_uring</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">即使在网络附加存储上也用于最大化磁盘吞吐量利用率。</font></font></li>
<li><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">预写日志</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">- 即使在断电期间也能通过更新确认确保数据持久性。</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h1 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">集成</font></font></h1><a id="user-content-integrations" class="anchor" aria-label="固定链接：集成" href="#integrations"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Qdrant 集成的示例和/或文档：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://docs.cohere.com/docs/integrations#qdrant" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Cohere</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（</font></font><a href="https://qdrant.tech/articles/qa-with-cohere-and-qdrant/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">关于使用 Cohere 和 Qdrant 构建 QA 应用程序的博客文章</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">） - 将 Cohere 嵌入与 Qdrant 结合使用</font></font></li>
<li><a href="https://docarray.jina.ai/advanced/document-store/qdrant/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">DocArray</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> - 使用 Qdrant 作为 DocArray 中的文档存储</font></font></li>
<li><a href="https://haystack.deepset.ai/integrations/qdrant-document-store" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Haystack</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> - 使用 Qdrant 作为 Haystack 的文档存储库（</font></font><a href="https://haystack.deepset.ai/blog/qdrant-integration" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">博客文章</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">）。</font></font></li>
<li><a href="https://python.langchain.com/en/latest/modules/indexes/vectorstores/examples/qdrant.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">LangChain</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（</font></font><a href="https://qdrant.tech/articles/langchain-integration/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">博客文章</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">）——使用 Qdrant 作为 LangChain 的内存后端。</font></font></li>
<li><a href="https://gpt-index.readthedocs.io/en/latest/examples/vector_stores/QdrantIndexDemo.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">LlamaIndex</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> - 使用 Qdrant 作为带有 LlamaIndex 的矢量存储。</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/openai/chatgpt-retrieval-plugin/blob/main/docs/providers/qdrant/setup.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">OpenAI - ChatGPT 检索插件</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">- 使用 Qdrant 作为 ChatGPT 的内存后端</font></font></li>
<li><a href="https://devblogs.microsoft.com/semantic-kernel/the-power-of-persistent-memory-with-semantic-kernel-and-qdrant-vector-database/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Microsoft Semantic Kernel</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> - 使用 Qdrant 作为 Semantic Kernel 的持久内存</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">联系方式</font></font></h2><a id="user-content-contacts" class="anchor" aria-label="固定链接：联系方式" href="#contacts"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有疑问？加入我们的</font></font><a href="https://qdrant.to/discord" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Discord 频道</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">或</font></font><a href="https://qdrant.to/twitter" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 Twitter 上提及 @qdrant_engine</font></font></a></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">想要了解最新发布内容？订阅我们的</font></font><a href="https://qdrant.to/newsletter" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">新闻通讯</font></font></a></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">正在寻找托管云？查看</font></font><a href="https://qdrant.tech/pricing/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">价格</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，需要个性化服务吗？我们的邮箱是</font></font><a href="mailto:info@qdrant.tech"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">info@qdrant.tech</font></font></a></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">贡献者✨</font></font></h2><a id="user-content-contributors-" class="anchor" aria-label="固定链接：贡献者 ✨" href="#contributors-"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">感谢对 Qdrant 做出贡献的人们：</font></font></p>



<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://t.me/neural_network_engineering" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/1935623?v=4?s=50" width="50px;" alt="安德烈·瓦斯涅佐夫" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安德烈·瓦斯涅佐夫</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=generall" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/azayarni"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/926368?v=4?s=50" width="50px;" alt="安德烈·扎亚尔尼" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安德烈·扎亚尔尼</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=azayarni" title="文档"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">📖</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="http://www.linkedin.com/in/joanfontanalsmartinez/" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/19825685?v=4?s=50" width="50px;" alt="琼·丰塔纳尔斯" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">琼·方塔纳尔斯</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=JoanFM" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/trean"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/7085263?v=4?s=50" width="50px;" alt="特里安" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">trean</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=trean" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> 💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/kgrech"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/9020133?v=4?s=50" width="50px;" alt="康斯坦丁" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">康斯坦丁</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=kgrech" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/kekonen"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/11177808?v=4?s=50" width="50px;" alt="丹尼尔·诺梅克特" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Daniil Naumetc</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=kekonen" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> 💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://dev.to/vearutop" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/1381436?v=4?s=50" width="50px;" alt="维亚切斯拉夫·波图拉耶夫" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">维亚切斯拉夫·波图拉耶夫</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=vearutop" title="文档"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">📖</font></font></a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/galibey"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/48586936?v=4?s=50" width="50px;" alt="亚历山大·加利贝" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">亚历山大·加利贝</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=galibey" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/HaiCheViet"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/37202591?v=4?s=50" width="50px;" alt="海车越南" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">HaiCheViet</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=HaiCheViet" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> 💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://tranzystorek-io.github.io/" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/5671049?v=4?s=50" width="50px;" alt="马尔钦·普克" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Marcin Puc</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=tranzystorek-io" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> 💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/anveq"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/94402218?v=4?s=50" width="50px;" alt="安东 V." style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安东 V.</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=anveq" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> 💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="http://agourlay.github.io" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/606963?v=4?s=50" width="50px;" alt="阿诺·古尔莱" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">阿诺·古尔莱</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=agourlay" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://t.me/type_driven_thoughts" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/17401538?v=4?s=50" width="50px;" alt="叶戈尔·伊夫科夫" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">叶戈尔·伊夫科夫</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=eadventurous" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/IvanPleshkov"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/20946825?v=4?s=50" width="50px;" alt="伊凡·普列什科夫" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">伊凡·普莱什科夫</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=IvanPleshkov" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/daniilsunyaev"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/3955599?v=4?s=50" width="50px;" alt="丹尼尔" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">丹尼尔</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=daniilsunyaev" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="http://homeonrails.com" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/1282182?v=4?s=50" width="50px;" alt="安东·卡利亚耶夫" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安东·卡利亚耶夫</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=melekes" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://soundcloud.com/norom" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/7762532?v=4?s=50" width="50px;" alt="安德烈·朱利叶斯" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安德烈朱利叶斯</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=NotNorom" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/prok20"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/20628026?v=4?s=50" width="50px;" alt="普罗库丁·亚历山大" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">普罗库丁·亚历山大</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=prok20" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/elbart"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/48974?v=4?s=50" width="50px;" alt="蒂姆·艾格特" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">蒂姆·艾格特</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=elbart" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/gvelo"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/943360?v=4?s=50" width="50px;" alt="加布里埃尔·维洛" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">加布里埃尔·维洛</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=gvelo" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="http://burtonqin.github.io" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/11943383?v=4?s=50" width="50px;" alt="秦伯钦" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">秦伯钦</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/issues?q=author%3ABurtonQin" title="错误报告"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🐛</font></font></a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://forloop.co.uk/blog" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/208231?v=4?s=50" width="50px;" alt="拉斯·坎姆" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">拉斯·卡姆</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=russcam" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/erare-humanum"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/116254494?v=4?s=50" width="50px;" alt="埃雷尔人" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">erare-humanum</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=erare-humanum" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> 💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/ffuugoo"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/2725918?v=4?s=50" width="50px;" alt="罗曼·蒂托夫" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">罗曼·蒂托夫</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=ffuugoo" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="http://hozan23.com" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/119854621?v=4?s=50" width="50px;" alt="宝山" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">霍赞</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=hozan23" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/joein"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/22641570?v=4?s=50" width="50px;" alt="乔治" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">乔治</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=joein" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/csko"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/749306?v=4?s=50" width="50px;" alt="科尔内尔·切尔奈" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Kornél Csernai</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=csko" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> 💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="http://coszio.github.io" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/62079184?v=4?s=50" width="50px;" alt="路易斯·科西奥" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">路易斯·科西奥</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=coszio" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://timvisee.com/" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/856222?v=4?s=50" width="50px;" alt="蒂姆·维塞" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">蒂姆·维塞</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=timvisee" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="http://www.timonv.nl" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/49373?v=4?s=50" width="50px;" alt="蒂蒙·冯克" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">蒂蒙·冯克</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=timonv" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="http://loudcoder.com" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/12176046?v=4?s=50" width="50px;" alt="邓一平" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">邓一平</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=DengYiping" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://weijun-h.github.io/" rel="nofollow"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/20267695?v=4?s=50" width="50px;" alt="黄志强" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">黄亚历克斯</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=Weijun-H" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/ibrahim-akrab"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/30220322?v=4?s=50" width="50px;" alt="易卜拉欣·M·阿克拉布" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Ibrahim M. Akrab</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=ibrahim-akrab" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> 💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/stencillogic"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/59373360?v=4?s=50" width="50px;" alt="模板逻辑" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">模板逻辑</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=stencillogic" title="代码"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻</font></font></a></td>
      <td align="center" valign="top" width="14.28%"><a href="https://github.com/moaz-mokhtar"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/5870208?v=4?s=50" width="50px;" alt="莫阿兹·本·莫赫塔尔" style="max-width: 100%;"><br><sub><b><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">莫阿兹·本·莫赫塔尔</font></font></b></sub></a><br><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/commits?author=moaz-mokhtar" title="文档"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">📖</font></font></a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>



<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">执照</font></font></h2><a id="user-content-license" class="anchor" aria-label="永久链接：许可证" href="#license"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Qdrant 遵循 Apache 许可证 2.0 版。查看</font></font><a href="https://github.com/qdrant/qdrant/blob/master/LICENSE"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">许可证文件</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">的副本。</font></font></p>
</article></div>
